一人一個interview時見到最撚癡線嘅野

今日去Group interview時嘅發問環節度有條女反問個考官有咩缺點

串翻佢 成日問濕鳩問題吖拿

in左佢成個鐘 全程奚落佢 點知原來係老細個仔黎

考官咩反應？

個考官呆咗幾秒跟住話自己缺點應該係太過仁慈
隔離個考官即刻和應佢:係囉冇即刻踢你出房

有無下文

着有冇做落去 做咗幾耐

痴撚線阿 interview咋喎知條撚阿

比我即刻走人喇，佢份工有寶咩？

你唔知嫁啦
依家香港人好多都冇東家唔打打西家嘅觀念

點解interviewer 會變左做面試官
香港人幾時先知道
求職者同顧主係對等關係
求職者用勞力/知識換取金錢
顧主用金錢換取勞力/知識
平等架
我開始發覺香港教育制度其實係培養緊奴隸

cls

等interview 果陣見班staff一路食薯片一路做野一路吹水爆粗
間公司好蚊型
班staff都係坐我地成班黎見工嘅後面

問得哩句都冇撚所謂啦, 預左輸同埋想其他人都咪撚要OFFER

點知對家又落搭

乜野公司咁把炮呀
佢問見工條友有咩缺點就得
見工條友問返佢 佢就發脾四
呢啲人你自己諗下跟唔跟得過啦

Ching你係咪搞錯左d野呀
無論係求職interview或者入學interview
見你嗰個人將來都會有機會係你嘅老細或者professor
你幾時見過學生/打工仔嘅地位同professor/老細嘅地位平等呀
同埋你夠叫法官做官啦唔通佢又係你主人？
And
又關香港教育制度撚事啊

我見既工大部份都係正常，其實見工係雙向，互相理解岩唔岩大家
有時個考官講既野可能分分鍾多過你
因為最後一定有個環節問返佢問題

你冷靜d,唔好撈亂d 野黎講
第一， 我冇講過叫人官就係奴隸，我既論點係面試嗰個唔係官同埋香港教育制度培養奴隸
interviewer可能係line manger,可能係hr
官係古代朝廷職位，今泛指政府高層人士
我相信hr , line manager 同你老細應該唔係班高官同法官掛
香港小學中學老師聲稱有權唔俾你飲水去廁所，請問除左奴隸咩人係唔可以去飲水去廁所
第二，我唔只見過，我自己就係。
先問你一句，點解老細professor係大哂?
老細唔會錯professor唔會錯?
老細/professor就有權鬧人?
老細喺公司有決策權冇問題
正如顧客都有權揀食乜
但代表老細可以剝削你/殘踏你?
你可唔可以逼間餐廳收少d錢開耐d鋪?
冇錯呀，你可以罵爆間鋪呀，但人地都可以唔做你生意
咁老細都有權罵我，不過我都有權辭職
咁唔係顧主顧客既對等關係?
第三，都係嗰句，香港人(特別係你)奴性真係重得好恐怖

利申 mnc, 未試過俾老闆professor鬧同剝削
fyi, 我上司都夠膽challenge佢上司

係我會即刻走，痴撚線

屌真係乜撚post都有得嘈

約我9:00，但個老闆12:30先返
班細既久唔久就走過黎同我講麻煩等一等，佢返緊黎/等多半個鐘左右
然後見緊果時話我讀既野唔岩，又呢又路，講一大堆好虛無既野，其實無非係想壓價。最尾仲叫我返去諗下佢講既野，如果有機會second in既話會問返我
之後落到樓收到電話約second in，狗也不屌
我唔可以話我讀書好叻，但最少比人撚緊定教精緊我都仲分到我等咁耐可以話蠢，但其實我都係想尊重間公司，尊重今次既interview，但我好後悔原來係撚屌老闆黎

問你每個屋企成員做邊行 搵幾錢

如果我語氣唔好多有得罪嘅話真係要講番聲梳
重申番其實我從來都冇話過覺得有階級係一件好事
最理想一定係平等
可能你講得啱 香港人係特別有奴性?
只不過我覺得唔可以歸咎於教育制度
我相信唔比人去廁所同飲水嘅老師只是極少數
唔可以一竹篙打沉一船人
個人覺得香港教育制度的問題係在於唔注重培養學生的思維
Btw mnc

最後有無做

interviewer問我其他男仔既candidates 條呔有咩分別 然後個interviwer自己係到一外表又唔突出 內涵又冇料」

倫敦金都無咁痴線
如果interview有得錄音就好

你啲表達能力可唔可以再好啲

見過隔離candidate帶埋老母

more

個reception問佢邊位 佢答陪佢個女 之後又叫個女唔洗緊張之類 然後我就入左房

香港d面試真係奇撚怪.....

「仆你個街亞視嚟嘅喂」。我承認，這是我對亞視的最深印象。
對了，還有《百萬富翁》、《我和彊屍有個約會》、《天蠶變》，但全部是十年前的。所以當亞視打來約我見工時，我心想，吓，咩亞視除左《六合彩》，仲有節目請人？
抱著見識的心態，我今天天未亮就爬了起床。從北角坐港鐵到大埔墟要個多小時，加上搭廠巴，車程時間長過上深圳。匆匆來到大埔墟，在小巴站和巴士站跑來跑去，只敢問途人：「請問去大埔工業邨的接駁巴士在哪裡？」等到別人問去哪間公司時，才低聲細氣地說：「亞．．．視．．．」眼角還要偷望一下，害怕別人會露出不屑神情，然後用張家輝既口吻說：「仆你個街亞視嚟嘅喂」。
人事部姐姐告訴我廠巴是很準時開的，果然是十分來到，十分即走，慢兩秒也上不了車。說到亞視廠巴更是嚇我一跳，原來是輛有霸氣的小巴。一小時一班，才十六個座位。幸好亞視人不多，不然恐怕要爬上車頂。
終於踏足張家輝也工作過的亞視。我在人事部姐姐的帶領下左穿右插，亞視真的很大呀，特別是在沒有人的情況下更顯得冠冕堂皇。來到會議室，先叫我寫中英各一段文章。吓，雖然招聘廣告用英文寫住職位是Scriptwriter，但亞視有英文台的嗎？好像只有「魚樂無窮」吧？於是我胸有成竹地寫上：「Fish is swimming, is swimming, is swimming．．．」
中文更過譜，叫我寫個笑話。「仆你個街亞視嚟嘅喂」就是最精短的笑話了。但我身處亞視，不敢造次，而且也沒理由改為「仆你個街無線嚟嘅喂」。只好隨便寫個笑話，我對面那個肌肉男坐了半小時也寫不出來，看著他就覺得可憐，早叫你多看點王晶的戲。
等了又等，叫我進去面試了，面試官是個中年女人。自我介紹後，中年女人問我：「如果叫你構思一個綜藝節目，你有什麼提議？」
說到創意，我可是口沫橫飛。「我有看明珠台的《飛黃騰達》。用這種形式叫一大班人來一起創業，這個主意不錯。」
中年女人面色有點難看。她又問我：「那叫你構思飲食節目呢？」
我再次口沫橫飛：「最近我天天看《街坊廚神》，小儀和金剛很有趣，而且這種尋找街頭小食的方式太好了。」
中年女人面色變得更為難看：「你知道這份工作是做什麼的嗎？」
「我知道。除了寫稿給主持和嘉賓，還要負責節目流程、約人採訪、道具安排、拍攝錄影，反正就是什麼都要做，最好一個人完成整個節目。」
中年女人露出了一絲笑容，我覺得自己這次面試有機會成功了。她最後問我：「你喜歡我們的哪個藝人和節目？」
我脫口而出：「張家輝，《賭俠1999》。」
「滾！」

我都試過

似籌款公司
咩WWF 緣色和平喺街籌款嗰啲

問我宜家請你喇 開唔開心

以前in冒險樂園
張form已經填得衰
嗜好寫發白日夢
問佢嗰陣又口窒窒

個老細弱智 問我要唔要一萬幫佢朝九晚九冇ot補假
用左半個鐘以上解釋點解咁少錢
話我肯同佢做第時一定賺

wtf會忍唔住笑

即刻問撚埋隔離個考官缺點係咩啦屌你老母
你問我就老奉 我問你就踢我出房？

第三，都係嗰句，香港人(特別係你)奴性真係重得好恐怖

收聲啦奴隸，你老細地位高過你呀

唔撚嘈唔撚好叫討論區啦
你去碌ig啦

原來樓主係會幫腦細含撚既奴隸獸嚟

係我就答佢：不如咁啦見你咁等人駛，我唔收你人工幫你打工兼無限OT，ok?

Gp in 又多於一個考官 似紀律部隊

In bank 要分析下啲financial data
點知個candidate咩都唔識
逐個data問返個interviewer點解點分析
個interviewer又好有耐性答
不過同時喺佢面前填張分紙全部最低分

大學group interview
問對呢科有咩認識，fg 可以做咩工
我隔離條友竟然話呢科無前途會乞食，真係講咗乞食兩個字出嚟
最痴線係收咗佢

lm

In間都幾大嘅公司
點知老闆娘in我
In in下話覺得我好特別好欣賞我
係咁問我屋企點教我
話要咁教佢個仔
仲要我加佢WhatsApp
之後仲係咁打俾我message 我

老闆娘對你有興趣 想食你

原來個考生諗野咁戇居

關去廁所同飲水乜事？
你讀書比人咁屌過？

In過一間香港質易公司，中小企黎
I填form都覺得怪，通常舊工都係填年月
佢果份要填埋日，填完個hr入黎睇
則邊mark低我做左幾年幾月幾日

自我介紹果陣講到其中有一份做左一年，佢即刻stop我，問我邊份做左一年，果份其實係仲有三個禮拜先一年，佢就串我，未夠一年你講返幾多個月啦唔該

你處於人地私人地方，唔通你趕番人出房咁威

問我點解入科大
唔入hku

唔夠分囉屌你

唔通你條柒頭見人喺你私人地方你就會踢人走？

第一句就say sorry連反駁都唔反駁
你奴性真係重到

20個child登00後連亞視見工記潮文都無睇過

九唔搭八

記住唔好做hr, 驚你到時in人見到你fg入黎你就變左個癲狗係咁趕人走

我老闆in 人前一個鐘拎sick leave 走人，但又咩都唔講。
搞到我地要搵另一部門經理扮老闆見人

枱底撩我腳
對方係後生鬼佬

對你有性趣

扑得啦
MILF好撚正架

讀hku又會問你做咩唔讀神科，讀神科又問你做咩唔入Oxford Cambridge Harvard

咩science/engine

原來除左我，香港仲會有人有咁嘅諗法

係東家唔打打東家

食左未

人地就係想佢乞食

個office開住門，一個單位仔，一眼睇哂入面得4個人
嗰下好掙扎放唔放飛機好
最後都係入左去，原來間公司係start up company....

Cls

fg 3/40k 如果有工做

同佢講你賺咗先請我啦

下次做好功課check清楚先in

屌柒佢老母臭西

In Oxford Cambridge Harvard仲可以問啲咩

同你有差唔多經驗
In左間公司 條hr叫我等等 佢出去同第個同事傾一傾我個portfolio
點知等完又等 等到間公司冷氣都熄埋
我頂唔撚順打出去內線比另一個hr 問佢傾完未 我仲係房到
個hr唔知我仲係房到勁驚訝咁下你仲係房到
叫我等個男hr仲係電話邊話係呀係呀乜乜乜
之後入黎送我出去 我黑住面bye都無句就走左
痴撚線

後尾有無請

無 請都唔做 痴撚線

問點解要讀大學

問我趕唔到deadline 點算
我話比住份draft 再反思下自己點解會趕唔到
然後問我draft 如果出唔到又點

樓主啲價值觀有冇問題就見人見智
但有禮貌同理性溝通都奴性重？你都on99

樓主3:15pm in account?

如果係我一定即場反鳩佢台
當住佢全公司面屌柒佢

狗邊識得尊重人 痾篤尿係自己地方就吠鳩人架啦

我果陣FG in細公司 in完應該都無咩大問題
循例見我返屋企等消息
in完落到樓下，佢地打黎問我一唔一齊食lunch
食完之後過多2日就做左佢地同事

梗係冇 嚇到走都走唔切

冇錯，佢係一間組織呢啲籌款嘅公司
但jd上面完全冇提呢啲
見工先知所謂marketing assistant就係幫佢擺街站

去見工傾左一陣已經feel到佢唔太想請我，跟住竟然問我呀爸呀媽兄弟姊妹番咩工關你撚事咩，唔想請我不如開門見山唔好曬我時間被迫同你「吹水」

其實唔係好明白，有好多公司去親見工都好似唔係想請你咁 咁當初做咩要登廣告，又要約你返嚟見浪費自己時間

First in一黎就黑面，話你cv太唔詳細，大部分講education，如果係咁一般好容易就比人掉落垃圾桶。。

我即刻死死氣話我會改改 心諗cv唔掂你又叫我去in。之後補翻句目前對你都滿意嘅，如果ok之後會叫你second in 等消息啦，精神分裂？？

內定有人,見你係做樣

一係HR交數
一係就想放你入waiting list

我都覺 尤其你話係問翻cv裡面嘅問題

一早send左比你睇啦，cv整得再好睇 你都唔會三大變牛劍架啦 一開始都唔滿意做咩叫人去in。

面試果陣個MGR 咩都唔問 剩係同我吹水
傾左15分鐘左右就叫我返去等消息 心諗如果我唔岩就唔好叫我上去見啦 浪費大家時間

點知之後出OFFER 俾我話請左我?.?

見過一份工請pt文書，寫明要識Microsoft excel，我見到ok就去啦，約左十二點見，點知去到無人係到，原來去左食飯，我屌，十二點係你地食飯時間就咪撚約人上去見工啦，個時仲有另一個人見工，同我一齊係佢公司門口又無冷氣等左起碼半個鐘先有人返黎開門

去到仲要坐左半個鐘等大粒嘢返黎先開始見，你地個post淨係寫文書工作，點知條友又問我識唔識啲咩剪片software ，修圖.....我知你係買廣告版公司，但你係要搵依啲員工就打得清楚要識依啲skill，心諗我點知你請一個50蚊時薪嘅文書要識咁多嘢，連岀個post都無寫明，你有寫到我知自己未必識就唔會曬時間黎見份閪工啦最後無消息，但又俾我見返同一個post請人無寫明要剪片

我好後悔點解個時要等咁耐仲傻更更係到等

但資本主義就係傾斜僱主 從來唔會有對等呢回事，勞方永遠係loser

一入到公司就叫我填form 但份表有成6-7頁紙
最基本第一頁係個人資料, 之後填學歷 工作經驗, 都好正常
然後就要填屋企有幾多人 做咩工 月入幾多

最後幾題問答 包括自我介紹 情境題
自己的優點 (咁呢個優點對你有咩好處
自己的缺點 (咁要點樣改善
仲有個空位叫你畫低你依家的心境
利申 : 只係in文員

炒散中過招唔知可唔可以喺度分享
個wts群寫到明係幫手跟號碼遞餐俾客，無講要做其他野
然後返到去原來唔係做遞餐，係請你返去做執餐餘執盤抹檯，完全唔係遞餐

聽人講嘅經驗

一入去in睇完cv講兩三句，已經話請
但個hr話佢唔想咁快出去做嘢住
不如吹水吹夠半個鐘先

去到間公司先話冇人打過比我黎面試不過最後都鳩見

即場比條返工裙我, 叫我換佢睇
最後請左

去到樓下就話有sec in
樓上講嗰時擺明撚緊你

鳩噏到
摺埋啦

去in account manager，問佢呢個position會對咩account，佢一味話同我對嘅差唔多，最後我問左半個鐘，臨完佢先share幾個，跟手仲要話我：「我睇你唔係咁了解我地公司」

頂你website都無講，你一味問我我又唔可以問返你嘅

見助護,跟住個醫生問我拍拖未,結婚未,有冇男朋友,有冇性行為? 屋企爸爸媽媽做咩工? PS:第二次所謂既second in就係問埋D咁既野, 冇咩問過工作上既野

突然之間醒起最近都見過好多工
好多做DATA ANALYSIS
寫一堆要求, 最近發現我自己有POTENTIAL 又自學識
去見

點知發現每一個EMPLOYER 都要求人識幾高要求0既PROGRAMMING
我自己係得D 入門COURSE 識少少C++咁
但係每一個人都咁要求咁問
又但係冇一個EMPLOYER 會將哩個要求老老實實寫係個AD 入面.
(如果有咁0既要求我都無謂浪費大家時間啦)
有一個仲話「其實我地又未去到要要求一個CS GRAD,
不過我地希望有人幫手係個DATABASE 度拉DATA 出黎計下數」

咁我心諗如果真係要, 咪學囉.

點知個AD 無限輪迥, 出完又出
最痴線個AD 我由8月見到哩家重出過十幾次.

IN左幾次哩D「不誠實使用電腦出AD」0既工之後就突然良心發現
點解唔寫, 因為屌你你地班M全部都唔識.
想搵條友返黎食晒佢唶

有次政府活動in人請保安
佢地問個人有咩才藝
expect佢淨係答
點知條友係書包拎咗枝雙截棍出嚟耍
全部人忍笑

講真，現實你咪又係一碌柒搵得果雞碎
係度攞下彩囉俾你
講野無point，睇死你成世人發唔到圍

公屋白表綠置首置盤全部無我份

發覺啲窮撚最鍾意屌鳩人發唔到圍架喎係咪將個自卑心投射左比人 搞到好似隻狗咁周圍屌人？

你唔明呢句咩意思？

洗乜走
你咪解釋返點解問, 而唔係唔識打電話
平心靜氣
返工呢樣都係一門學問
咁多柒頭你嬲得幾多個?

多謝支持？有無入去睇我個post?

個人唔同意
目前香港好明顯雇主高地位好多
但我覺得原因唔係資本主義，而係心態
可能係因為儒家文化，可能係因為獅子山精神
但唔係資本主義，至少唔係主要原因
資本主義最簡單黎講就係用無形之手決定所有野
econ 101
supply and demand
有demand就有市場
而家薪水過低待遇唔好係因為supply elasticity 太低
垃圾工大家都照做
只要elasticity 提高(外國既工會就係其中一個方法)
price(人工)就會自然提高
雇主亦會開始以non price competition(待遇)去搶人
重點係，雇主請唔到人佢個business都會仆街架
thats why我一直希望宣揚呢個信息
盡我綿力去提升番個elasticity
希望可以改善香港既工作環境

U嘅 group in唔係用英文架咩

有人係傾完話其實我對你地公司無興趣 我純粹鍾意interview

我都唔知你做乜撚野

好耐之前見過一份紅酒sales
填完form等咗陣，有個女人黎in我。
：你好，你都係住大埔架？我都係喎。
：係咩？咁啱嘅
：開門見山，你都係走啦，呢間公司冇糧出架。
：哦，唔該
走
癡孖根

咁咪好 唔係為做數水你入去。。。

呢D只係想收集CV, UPDATE下個市價, 唔係真係想請人
你會見到有D公司長期都請緊同一個POST

19999

其實係因為冇料，先覺得interview 唔係對等

而事實上家陣好多人一岀黎搵工都係冇乜料 係想係份工到學野
利申 自己就係

外國老細，一黎就望住我CV地址，問係私樓定公屋，問我屋企有無錢。我問番佢點定義有錢定無錢，佢話其實住公屋就係等於poor，然後指住我話：So you are poor people! (激昂嘅高音)
最後佢話覺得我屋企好慘，想俾個機會我。

培養奴隸係政府目標，到時咪冇人challenge佢哋囉

其實唔黐線，係我戇鳩

大學interview
我排咗engine喺第6 但都有得in
In嗰時我醒起佢地好似會睇到我放個choice喺第幾
我又諗不如兜吓啦
於是唔知黐咗變條線，講話其實依個唔係我first choice，不過都好有興趣
個interviewer就問咁你first choice係咩？
我就誠實答咗（但兩科係完全唔關事）
咁個interviewer就繼續問：咁點解你會揀依兩科
我就答依兩科都可以用專業知識整啲嘢出嚟幫人

見工個陣老闆娘問我有冇拍拖 我話有
之後佢當晚再wtsapp 我 問我有冇興趣同佢個仔見面

U should say , boss can u help me be rich

有部PS4係房

cant agree more

條友肯定睇咗連登個post

我要殺死丁力個仆街

未入房 in就有收數佬上門追數

睇下有冇人際關係可以利用

仆你個街間公司office係中環d垃圾後巷
間公司又舊又細又霉

一開波英文自我介紹, 講到唔夠一半佢要禁電話做公司野, okay, 大家都忙都明白嘅
等佢覆完個msg就重新多次自我介紹
接著就蝗語講讀書嘅野, 都okay

到問有咩優點可以勝任呢個MT, 咪講我係以前公司點點點做到野, 佢開始黎料

無啦啦屌鳩我講野似保險佬, 自吹自擂, 我心諗有邊個見工唔係吹水架。
又屌鳩我講野唔到point
又唔可以講「唔得」
又唔可以反問
又屈鳩我條氣唔順佢禁電話
又唔俾解釋, 佢即刻「NoNoNo」你
又話其實我測試你

屌那星 佢以為玩緊SM女僕, 佢差在未叫我稱呼佢「HR腥些沙媽」咋

我見佢咁唔鍾意俾人解釋, 費撚事哂時間, 係佢面前撕撚爛張application form, 臨走前講咗佢「NoNoNoNoNo...」

一畢業冇耐出黎想搵份文員仔黎做下，嗰間公司係葵涌仲要好偏僻，一去到見到啲員工全部都好似做到好唔開心咁就知大獲
一入去interview嗰個呀嬸就用啲半咸淡既廣東話問完幾句就話我地呢度好辛苦，唔係俾你黎玩，你又冇經驗我最多俾8000你，我考慮下再打俾你
我走嗰刻心諗唔駛你考慮，俾多錢我都唔會做，對住啲咁閪既上司都做得唔長，嗰8000留返俾你執藥食啦

做MT仍然係𡃁個陣，keep住要做quarterly interview
好記得有一次係HR senior manager見
佢第一句就問你覺得自己對條team有咩貢獻
我回答我手頭上有咩project做緊，希望streamline到工作程序，同埋我只係岩岩去到條team兩個月，仍然摸索緊
佢就發左癲咁講：咁你姐係乜都未做到啦，然後俾佢鬧左一餐，內容係公司出好多錢請d MT番黎，請你番黎唔係黎學野，而係要為公司賺錢 blah blah blah

之後同其他MT講番起個interview，大家都話sen man好友善
擺明玩針對啦

之後3個月，我每見一個同事就唱一次sen man d衰野
久而久知，sen man個朵臭曬，生人勿近咁款

擺明啦
仲問我屋企人返工時多數接觸邊類客
又問我屋企層樓幾時買 值幾錢 每月供幾多

試過收CV 條友係同一間公司做緊 (即係隔離 department)

以前in份文員，上到去先知原來咩都要做，老闆私人野都要，我已經唔想做，但係佢又想請我，好細心咁同我講解公司啲野，最後搞左個幾兩個鐘佢問我有冇興趣做，我諗左一陣話冇乜興趣，佢即刻呆左

好多HR都係咁架
搵d野踩下你再壓價

佢老細原來有紅底背景
於是果位巴打無覆你
佢已被消失

我有個朋友都同你差唔多，不過唔同嘅係佢乜撚都話識最後請左佢，佢唯有邊搵人教邊做，做左兩個月因為其他原因冇做。

又係大學group interview
同組有柒頭問個tutor除左你間U之外仲有邊間U有呢科讀
個tutor呆左一呆
都係話你自己搵下啦

唔呃大埔啲街坊

距離u grad仲有大半年，做咗個event helper，完咗之後HR邀請我去佢地公司繼續做part time
問哂所有嘢，written test都做撚埋畀佢
HR就話搵個department head同我見面
咁我心諗應該請啦
點知個head一入房，就話我u grad都會換長工，份part time做唔耐，可能唔考慮我啦
跟手出房同個HR嘈咗一兩句
然後個HR好尷尬咁請我走

屌你老母內部com好先叫人上去interview啦

無計 人搵工多過工搵人
唔請你大把人狗衝去做
何來平等

咁有冇in 到佢

炒散中過伏 多數係出名西嗰幾間酒店同埋港資酒店

重點係你要做埋長工黑衫嗰份
港資嗰堆仲離譜過西開嗰幾間 富x同帝x系列真係加價都唔好濟 巴打小心啦

如果係sci嘅話
啲prof係會私底下傾計講乞食

兩睇啦
一來大家真係唔好做爛市
二來自己都要諗辦法提升下自己價值既
大佬如果你乜都唔識係求公司養
咁就唔係交易啦

最後果句笑到癲左
咁你有冇入去做

兩邊都見過癡孖根既人

點解唔係first hon呀？
點解唔係全系第一呀？
有咩文章喺國際學術期刊刊登過呀？
做咩嚟呢度見工唔入Apple做CFO/CCO呀？

切腹

我會埋去個電話到，再轉個tone, 用好斬釘切鐵語氣問「直線幾多？/同事電話係？」

如果咁樣佢都係要屌你，份工真係唔好做算。

但宜家呢啲位好尷，佢閪就梗㗎啦，但佢的確有位入到你而又勉強叫講得通囉

好似唔係第一次見你講

之前見工話因爲舊公司無OT所以執粒

發覺好多公司既HR擺明唔會請但都會叫你in 比佢奚落

係，因為我得呢次經歷

明知乞食都想入去讀，真正表達到有幾大興趣，俾我都收佢

見你要乞食噤慘, 應該唔會辭職, 一於請你入你用盡你

人必自侮而後人侮之
我唔明一個分享post有咩好嘈，你條柒頭就話唔嘈上乜撚野討論區
好撚心你無乜野就縮返入你老母個西度啦，無啦啦出黎俾人屌都有既

唔撚嘈你上討論區做乜撚野？討論區唔撚係討論？有唔同意見唔可以拎出黎互屌？咁撚簡單嘅道理小學雞都明啦

要睇分享post你上baby kingdom啦 啱你呀柒頭

其實唔出奇，特別係公營機構，拎政府錢的地方。
舉例，佢地想升某同事職、加佢人工，就會公開出post 請人，然後叫想升職果個人申請。到見工時就會叫堆唔岩資格、廢人黎陪跑做場戲出黎。
所以有時明明自己合資格、更有料的都無得見，就係咁解。

你睇下你上面碌ig果句野d負評數？
俾你威啦下我錯
（反正你現實都係一條柒碌)

只係搞笑，唔算癡線
老豆講既
佢早排失業，去搵工
佢都成60歲人，理應好難搵到
咁佢去 in 第一份工，俾咗一啲佢以前嘅證書俾人睇
對方即刻話：「陳生你後生幾靚仔」
冇耐之後佢就收到間公司 offer，做得好開心
PS：全家顏值都唔低

un腳un到張枱都搖搖地

似係公司政治鬥爭
一係O個dept head 黑人憎, hr 唔想幫佢請, 想做死佢, 所以搵野入你然後話你唔o岩唔請人, 等個dept head 冇人用
一係就HR 黑人憎, 乜人都唔想請

遇到呢D情況
如果唔係太過份我都算9數

但係太過份的話 我就會反枱走人

其實有無機會
你睇佢地IN既時候既神情 語氣
大約都估得到

見工變咗見家長

冇 in 到啦
仲屌埋 HR 唔 screen 下先 pass 比我
唔係公營公司，係條友仔 on99

見過有人帶老公黎

In個男candidate 見佢cv寫興趣係跳舞

我諗住吹水係咁易講兩句

點知佢自己越講越high起身跳moon walk

話自己乜舞都識跳

唔知係唔係佢內力深定踩過屎

地氈上比佢moon walk過既地方啡色左

利申：請OA

去英國exchange 之前要過一次interview 先
可能因為太多人爭
group 入面有個男仔想引用另一個女仔既說話
佢應該想講
我好鐘意佢既講法
用英文講左出黎變左

I love that girl

然後我地成班包括啲prof. 都呆晒
跟手笑埋出聲

佢命令我果時我已經會轉身走 你果時係咪好等緊份工，似撚9你

睇下咩工啦 如果我走撚左係個老細損失咁咪對等

唔知多唔多
但我細個果個老師都係唔比人去廁所同飲水
自細培養左唔飲水既習慣

我係老細既話會好欣賞呢啲黑色幽默
可惜我唔係

in過一間香港人開但扮自己日資公司
一路in個陣已經串我同我舊公司廢
又話咩開價高 佢前排前個ust grad英文5**都係13.5k
我答完啲問題佢話 我唔信！
去到呢到我都忍唔住 同佢講我應該唔適合你公司
頭也不回就走左

咁嘅公司洗乜咁撚串

以前做過HR
試過要請一個救生員
對方生到成個popeye咁
佢填完Form之後我就循例問佢有無相果d俾我
(當時都未開始面試, 只係填完form)
點知佢神回：
「你地係咪請我架? 唔係既話就唔好sai我張相」
其實佢講得都有道理, 但手續就係咁低能

in 過香港某間知名it 公司既junior 位
約我6點in 等到6點半個Technical Manager先落黎
跟住入去間房仔 我自我介紹完
佢同我講：「等等。乜你無呢方面經驗？公司唔請junior 住，仲有無其他嘢問？」就打發咗我走
成個interview 兩分鐘都無，我仲見到佢其實一路都寫緊code

我試過以前16歲想搵份part time做
讀書想搵少少零用錢咁
咁細個都無乜選擇 去咗冒險樂園填form試試喇
Staff：你有咩優點？點解請你？
我：有責任心同埋勤力 我可以學住做的
Staff：勤力？勤力我唔請新界隻牛返工？
我：

以前仲細唔敢串返佢 而家如果有人咁答我
我一定答：咁你咪走去請隻牛返嚟 睇下佢幫唔幫到你手囉on9？

一田？

有料既 你就係腦細 因為佢難再搵人
冇料既 你就係奴隸 因為你難再搵工

幾年前讀u時搵pt
間野喺觀塘啲工廠大廈
去到首先係門口張摺枱做written test
做完就填form
要寫3個優點3個缺點
跟住畀另一張野問你接唔接受到啲要求
第一項係時薪34.5
之後就係咩要幫客人斟茶/返大陸拎文件
最好笑嘅係 佢話我之前份工$40/h（其實已經好低）憑咩要求返呢個價 話佢果度有個讀咩名校嘅pt都係$34.5 跟住就拎左啲court case定唔知乜q嘅法律野叫我翻譯中文 最後畀左張卡片我叫我有興趣就當晚覆佢 仲話係佢呢度學到好多野 如果你要搵錢就去補習 心諗喺佢呢啲蚊型公司(5個人唔夠）都唔知可以學到咩 都on99

係咪A字頭籌款公司?
專幫啲so call 慈善團體出去R人每月捐錢?

佢呢啲係傳銷式team building 技巧好易洗人腦

搞錯果個真係你
你好撚失敗

d相好撚貴交親相果d都冇回音（明明上網apply已經upload左相）
反而請我果間冇叫過我交相

唔好死撐喇ching
好撚柒呀

同感摺埋收皮啦

最痴線既係 我見sales group in得我一個係sales其他係in cs 佢叫我用英文答 最誇張既cs經驗

我好似都有in過呢間 個written test係咪比兩張印滿data既紙你叫你找不同，用螢光筆highlight唔同既位，仲要限時？

問我點睇佔中

果時17/18歲搵暑期工
細公司, 應該得4-5個人
係個好靚既姐姐開門比我 (25歲左右)
佢比張FORM我填 烏低身果下走晒光
可惜最後無請到我

以前仲係學生見pizza but 因為想識入面某個女仔
填完表 叫我等消息 再後無回音
之後 順利用左其他方法識左個女仔 問佢個陣點解唔請我
佢話個主任話因為我靚仔

呢個問題通常係IN到最後個HR問你仲有無其他問題個陣時問.

太子仔冇即刻發難都真係好好涵養

你一定好靚女

Final interview 叫我係黑板寫詩同唱歌

Bingo

Code international?
打黎叫我in
我google完發現係邪教放左佢飛機

去建造業議會見工程post，叫人寫marketing proposal

In programmer
In人果個咩都啊識
連個老細都入黎又係乜都唔識
5 mins 就走人
第2日就有offer

離罩

唔係前排係jobsdb仲見緊有出post

咁又無

本身肥底,佢問我幾重
有個觀塘見工,佢問我觀塘廣場2樓定1樓魚旦幾錢

係呀係呀 但果陣佢好似無限時
你最後有無做？

果時唔識諗，有認真做，仲係張紙到tick話可以返大陸，家陣諗返到on9到打冷震

我都有填到佢份「問卷」
佢仲話我又唔肯返大陸又唔肯ot但想做呢行
心諗我而家搵pt咋wor
你最後有無reject offer

證明係為知識為興趣而讀，明知會乞食都要讀

讀大學唔係下下為前途嘅

最後有其他工所以先reject，如果唔係應該做緊狗

in 到最尾個老細話諗住請，叫我等等揾hr 再入黎同我傾傾，我諗住係hr 再in 多次問多少少野啦，點知一入黎同我講張contract print 緊，冇問題不如簽埋先走

入嚟睇下自己公司出現未
結果仲未

戇撚柒鳩，收皮喇

in完約我情人節食飯

我記得以前都睇過咁上下野

問你覺得錢定公司重要啲

fortune300嘅公司都係咁，中底層同事一路做野一路𨳒鬼，不知幾開心

睇到最後真係笑左出聲，我諗我係當事人真係大笑，跟住頭也不回咁走 連份咁簡單application form都可以整到咁複雜同無謂 前途可想而知

你問番佢有咩優點

試過見間蚊型公司
公司細同up dup不在話下
Interview個陣，係個老伯伯in我
全程15分鐘佢就講足15分鐘自己有幾勁幾威幾多獎，識啲咩達官貴人，介紹佢自己背景
一個問題都冇問過我
等佢講完我拜拜都廢事講頭也不回咁走左

最後仲要請埋我
睬佢有咪痴撚線

巴打可唔可以講下邊間公司

可能就係因為你交左相

上網apply咪up左相 your face your fate又會叫我上去in（加交多次相）

問你有無拍拖心諗關佢咩事

First in明明話請左，連offer信都出埋
突然話要second in補個test
上到去以test為名，實為做左幾左鐘翻譯白工

嗰個咪就係我囉

個post有無兩年前

做野嘅中場可以同你嚟返場友誼波

fd左地勤話唔比係客面前飲水添，問題你又冇break又客似雲來呢

fd做地勤

班同事都幾過癮

毒撚會係呢到fail左

fail 乜野
同事問食唔食飯 係因為知左老細會請 想快d熟落

港奴文化

明顯驚你比人撬走

母女丼

收到電話約好時間interview
準備cut線個陣對方先提我佢地公司壞𨋢
你上黎見工一定要行好多層樓梯

留名

請開名

放工時間先黎in人已經好有問題

咩職位

有 fd 試過 in parttime 係 manager in，對住張 transcript 逐個考得差嘅 course 問點解拎 C range
真心癡撚線，發現原來有啲人係請個人返嚟係對住張 transcript 打飛機，唔洗識做嘢，跟著咁嘅老細都唔況有運行

反之間公司hr/team head係專睇你成績好嘅科黎講，間公司衰極有譜

呢句有啲奇怪

做狗做上腦

一日未請 一日都未入佢公司個職位嘅hierarchy 再者打份工姐 唔洗真係所有自我都放低晒呀？
宜家唔係求佢俾份工黎 係你公司睇中我有料 我又肯做 咪請
同埋係關文化事多d Asian公司有嚴重power distance 好似上司大晒下屬冇權challenge 咁
西方公司多數唔會咁 下屬有bargaining power可以俾自己意見同challenge 上司
覺得奴性咁重真係做爛市 好心對自己好少少啦

IN OPERATION 位
間野係agent 公司
填完表話我地想搵個一坐落黎就識做嘅人
之後就叫我走
做乜鳩

ching 係咪the fusion group 旗下個d mkt公司？我過幾日要過去見intern

宜家啲新會然真係唔識

咩公司嚟

試過約好咗時間interview
之後搭緊車中途先打電話嚟話個經理出咗去開會
結果去到交低咗啲證書copy
仲有同HR傾兩句就走咗 之後都無再約過時間interview完全係晒我車錢同時間

好多年前有friend介紹我入間list co做fund man, 幾皮一個月唔使坐office, 有數or拉到deal就直頭唔返都得果款. 咁個friend話得架啦唔使in架啦 send完cv就等電話通知開工啦. 咁我信佢啦 心諗: 丫你條仆街有d計wor

到到有一日個hr打黎叫我上去填下form. 咁我話隨時都得. 佢就話咁今日得唔得. 咁我心諗填野唔撚使老西啦, 都入左職啦. 我等通知架嘛. 而家咪通知lor. Fit哂啦. 心諗個friend幾快手wor. 咁快就內定左個位比我. 咁收左線後我就直接去office搵果位hr諗住「填野」啦. 短褲拖鞋求其啦. 填撚完走架啦

上到去, 一上到去秘書妹妹見到我一身咁醒神既打扮就問我搵邊位啦, 我就話阿邊個叫我上黎既, 佢就呆左幾秒, 之後安排我入房再拎左d form比我填. 心諗快快手填完走啦, 一見張form. 唔撚對路wor. 什麼background 學歷 work exp. 咪嚮cv度lor, 比撚左個friend架啦. 仲有份aptitude test. 開始聞到有d唔對路.

填好哂諗住交form閃. 秘書妹妹就叫我坐低等等. 我心諗等乜鳩? 好快就有條中女入左黎. 就開始同我吹水, 問我之前做過咩公司 手頭上有咩resources 做過咩project 有d咩關係可以同佢地合作番. 我就奇怪岩岩先填完野咁快就想睇下我點樣帶生意返黎?

好啦, 傾完啦. 佢就話「嘩有你加入本公司我對未來Asset mgt呢便都好有信心」咁客套兩句諗住走啦屌. 傾咁撚耐都唔撚識你. R咁多水吹. 諗住起身多謝byebye之際. 佢一句: 咁最後你可唔可以用普通話介紹下你做過既project?

我忍唔住問佢一句: 其實呢我想問而家係咪interview緊

佢: 係啊, 咁急叫你上黎真係唔好意思

我:

屌你老味比個friend老點到應一應

咁講多兩句. 握完手. 佢就話好期待同我共事啦. 我終於忍唔住問佢叫咩名, 介唔介意比張卡片我

成個上市公司集團既head of hr

好啦, 起身走. 佢發現左我對短褲同人字拖. 佢就話: 咁趕叫你黎唔好意思. 我就話唔緊要啦我住附近, 其實唔撚係

屌你老味閪 唔使in 上黎填form 我仲要信

最後請左, 果一刻我真心覺得個hr係on9既

In 某大專文員
屌佢老味 間野shortlist 左十幾個candidate 而我係排最後
咁諗住專重下個interview 一直等
中途仲頂唔緊落左去樓下食d野
如是者等左足足三個鐘 終於到我
一入去叫我自我介紹 第二題已經問我有無野想問
我當下個反應係呆撚左 心諗等左三個鐘你而家玩鳩我？
即刻拎袋走人 都痴撚線

我之前學校都唔比我飲水去廁所，搞到我有尿道炎

初初fg見工
知道第二日係西營盤見工
前一日同朋友食飯去開個邊就順手探下路
睇下咩大廈

唔知點解無啦啦佢閉路見到我
又知我就係interviewee 10分鐘內打比我上去見工
夜媽媽十點幾上左去
好快問完我少少野就chur我簽約 問幾時返得工
開我11k 做clerk野+啲類似物業管理 +地產agent

見我個係office open area
啲同事都仲未走做緊野好忙咁
我話諗諗先走都走唔切伏味勁濃

有次經agent介紹，去見一間銀行嘅 telephone customer service
咁我係某一層同 hr填左啲簡單嘅資料，就叫我落樓下兩層等見 manager ，跟住我落到樓下就係升降機大堂，office門口等個 manager ，跟住等左足足45分鐘，等到想走，又勁急，但山長水遠由大西北去到太古，就點都見下先啦

最後等到個 manager 出黎，我就話想借個廁所，點知佢話：見工就唔好去廁所啦，嘥我時間

咁搞掂曬開始 interview，個manager態度勁閪，同一條問題問三次，我最後一次就鳩答佢，再跟住話趕時間，要走先

呢啲咁嘅 manager ，就算佢請我都唔會做得開心

岩岩畢業果年去in 一間旅遊巴公司既assistant admin officer
Expected salary 都係填14k
諗住佢都應該係份普通admin 工
In 都唔會in 好耐
點知去到佢又group interview 又要作幾篇文 又要扮聽電話覆complaint 最後仲要見senior manager
每個環節中間仲要等勁耐
中途勁多人頂唔順走左
一開始有40到50 個人一齊in
到走果時得返一半人
望一望錶 in 左4個幾鐘
天都黑埋

份工既返工地點仲要係上水勁偏僻地區
唔知仲以為佢請新director

名就唔開喇 係觀塘嘅 jobsdb仲有出post

40-50人一齊in.....依啲grp in真係大開眼界

40-50人應該唔係group in啦，係class in
想問下40-50人grp in係點樣既？我諗唔會有嘜人有呢d經驗

又幾好笑
有無屌柒個fd?

睇到悶啦仲考古

佢掉幾個topic 出黎叫大家就住呢啲topic諗到咩就舉手講
問人問題都可以 就係咁成班人困獸鬥 冇咩特別指引

咁撚on9，正常黎講除咗grp in一堆人一齊到之外，individual in應該係會每個唔同時段

你仲要聽話先好笑
我就教個仔唔駛理佢地，有需要就要飲

唔差在扑埋野屌

淨係夜晚十點都仲有人返緊工就知唔撚做得過啦

果陣讀緊大學，In d 濕尻補習社，一開始我自我介紹完，佢已經問我"冇啦？係咁多？"
我心諗，駛唔駛我老母姓甚名誰話埋比你知？我答佢，係咁多啦。我又真係反問返佢，咁你有冇野想問我？
佢又答返我，依家interview, 係你比野我，唔係我比料你。
去到呢度已經覺得有d寸。
佢問我覺得點解自己做到補習，咁我話我讀緊PGDE, 本科都係science, 輔導小學生做功課我都有信心。
屌那星，佢答返我，我出面有個10A等緊我in, 你有咩比佢好？
仆你個街，即係考我EQ? 不過我真係比佢激到，我話，算啦，唔好浪費大家時間。頭也不回就走左。

痴線
晒左層主車錢時間

痴撚線
係咪日本公司？

問我細個嘅志願，我答醫生，之後問我點解唔讀醫做醫生，屌你老母話讀就讀咩，考唔入咪冇得讀囉

點解唔讀埋phd

咁phd之後呢

點解要用咁多年讀書，成30歲都無工作經驗

性暗示

做乜唔去做教授

啱啱先in完份特殊教育導師
一去到有三個人in我：mk admin,打電話個姐姐同啊姨
個mk成程係到禁電話唔知做咩
一路問我一啲on9既問題
又唔知做乜燃嘢係咁challenge我以前個上司既qualification
明明做既嘢係唔同
突然啊姨講咗句：「聽你咁講，你好似係有小朋友wow」
佢同事同我都

6個人Group In it 公司
個上司廢up幾分鐘之後叫我地
即埸揼code 解決到個模擬task
最後請咗我同另外一個肥仔
勿相應

巴打做慣狗？

去見工面試有個環節係俾段文字我同另一個candidate 輪流用普通話讀 嗰個人啲普通話勁唔啱音 搞到我忍唔住笑左出黎 係咁扮咳平伏情緒

做慣要同你講咩

最啱聽係呢個留言
不過外國公司/mnc可能會咁諗
中港資係想請工人，希望用最低價搵到肯OT嘅奴隸

試過去interview 講明呢幾年都無bonus 算唔算
我個frd黎但佢竟然肯做

試過個HR係呀嬸，我講緊野佢中眼瞓
到IN個經理一睇就知嫁唔出老姑婆，殺氣好大話都夕陽行業啦，呢行好辛苦，你預左捱etc

隔左成個月個HR呀嬸打黎
如果我地依加請你你仲返唔返呢？嘻嘻(好尷尬咁喺度笑)
心諗間公司做乜鳩全部都傻嘅不了

睇人啦，到底係你乞工定人乞人材。

不過香港九成九都係乞工

試過去in part time補習社admin
直頭試左工教曬我點做野之後話請我，會再搵我俾更
然後就沒有然後了

試過in過一間 係open office格局
入到去等interviewer 感覺都正正常常
等左陣 有個似manager級既男人返左黎 等多陣我個interviewer(女仔） 都返黎 諗住終於有得in啦 點知個女仔走去同個男人講 話已經7號喇喎 仲唔出糧 個男人就求其up d 野推三推四話未有住 之後個女仔就話'咁我唔做野住 因為冇糧出' 跟住又行過黎同我講'唔好意思 今日in 唔到你' 最尾我地一齊走

過左一排 我收到女仔電話 問我仲黎唔黎見工
成件事係奇遇

請咗第二個 但好快見唔對路跳船
又廢事in過第二批先搵返你

即係過左排先出糧
有隨時無糧出既危機，間野唔做得過

因為係香港家家都咁西

第一日落嚟？
屌，計我話應該平均瓜分香港土地俾每個市民，現實一直都係咁殘酷架啦屌，有得揀我連工都唔返呀

其實應該要有一個職業叫interview 調查員
專係扮interviewee去睇下邊啲公司interview On9
之後再整個list
如果間公司唔肯畀錢佢就公開

你個制度咁似支那式公司，有得畀錢就唔公開？
嘩icac

我都見過 叫fusion group 上網睇係導人入去做企街捐款

分清楚賄賂同做生意先
如果唔係呢個職業點樣維持生計
同埋其實我都係鳩嗡下啫

但又要睇邊間公司hr on9又可以收錢放棄透明度
好矛盾啫
仲要隨時搞到啲真心去見工嘅人畀hr有一個戒心

假如呢行真係有個出名嘅公司
自然啲公司就真係會驚佢哋release 個list
可能每個月就更新一次
每次付費就只係嗰個月唔顯示
至於戒心呢樣嘢會點影響interviewee
我自己就淨係諗到啲Hr會冇咁容易玩嘢
就好似神秘顧客咁嘅concept

我係咪認真咗

In 過一間上市公司公司, 一年生意幾十億左右,
但我份工預20k左右啦你當

見hr, 見dept head（定唔知咩董事）, 見hr director最尾連主席都見埋, 痴線不過都代表間公司重視員工

最後咪變到畀錢去掩蓋事實，豪無透明度
只係更加保障資方咋

*毫

哦我明你講咩
噉即係呢個職業係冇發展嘅機會？

on撚9 接受現實好冇？ 現實係現實 道理係道理
道理你講到識飛又點？現實就係腦細就腦細
你既道理只適用於自身條件非常好既僱員
例如 高學歷 多工作經驗 待人接物非常有心得 既人
哩啲人當然可以有你唔請我大把人爭住請既心態
但事實係哩種人係社會佔幾多？
唔好以為自己闡述道理就係啱
唔識代入返現實去睇既話只係紙上談兵 on99咋

你會員制畀「求職者」收到更多資訊咪可以賺錢囉內容一定要夠透明度
倒三角概念，搵人民嘅錢而唔係追求大資方嘅錢

其實大家執著點完全唔同
木門竹門之別

我係有諗過呢個方向
但變相只要有一個人買
佢就好容易講埋比其他人知
情況就有啲似網上down歌噉

咁依啲入面app 功能限制做手腳嘅啫，最簡單咪加廣告都賺得笑啦，再有免費plan付費plan分別嘅

其本上一cap圖就leak架啦喎

見到主席當見識下都好